<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features">
		<text>Особенности игры</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_features_options_azazel_mode">
		<text>Жизнь после жизни</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_azazel_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Жизнь после жизни»%c[default] позволяет продолжить игру в качестве другого персонажа в случае гибели.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ этом режиме игры смерть - ещё не конец. После смерти Вашего персонажа Вы перенесётесь в тело случайного сталкера, который реально существует в Зоне.\n
			\nЕсли у вас есть напарники, то после гибели Вы станете одним из них.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_companions">
		<text>Напарники</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_companions_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Напарниками%c[default] являются сталкеры, которых Вы выбрали в качестве спутников и членов Вашего отряда.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПутешествовать по Зоне в одиночку опасно, поэтому большинство сталкеров объединяются в небольшие группы из трёх-четырёх человек.\n
			\nЭта особенность игры позволит Вам собрать свою команду. Разговаривая с лидерами других отрядов, Вы можете убедить их исследовать Зону вместе с Вами.\n
			\nЕдинственные требования - лидер отряда должен состоять в дружественных отношениях с Вами. Его ранг не должен превышать Ваш более чем на один уровень. Число людей в Вашем отряде не должно превышать максимального значения.\n
			\nВ особых случаях некоторые важные персонажи - к примеру, Фанат - могут стать Вашими напарниками, что поможет в выполнении определенных заданий.\n
			\nИнформацию о напарниках можно просмотреть на соответствующей вкладке в КПК. Там же можно отдавать им приказы (как всей группе, так и её отдельным членам), а также влиять на их поведение.\n
			\nТо же самое можно сделать с помощью «горячих» клавиш, которые настраиваются в разделе «Управление» в меню опций игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_ironman_mode">
		<text>Одна жизнь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_ironman_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Одна жизнь»%c[default] приводит к подлинной гибели Вашего персонажа, в случае его смерти в игре.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРежим «Одна жизнь» добавляет сложности игровому процессу, так как все сохранённые игры для данного персонажа удаляются после его смерти.\n
			\nЕсли включён режим «Жизнь после жизни», то в случае гибели Вы можете продолжать игру в новом теле. Но те сохранения, что Вы сделали, играя за умершего персонажа, будут утрачены.\n
			\nСледует отметить, что удаляются сохранения только для текущего прохождения, так как все файлы сохранений помечены уникальными идентификаторами.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
		<text>Ранг</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_rank_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Ранг%c[default] - система оценок, основанная на активности сталкера в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДействия, которые Вы выполняете в течение прохождения игры, регистрируются, и каждое из них добавляет различное число очков.\n
			\nПо мере их накопления Ваш ранг будет постепенно меняться. Для достижения каждой следующей ступени потребуется на 1000 очков больше, чем для предыдущей.\n
			\nБольшинство действий регистрируется на странице статистики КПК, которая также отслеживает текущий топ-100 ведущих сталкеров.\n
			\n%c[guide_green]Доступны восемь степеней ранга%c[default]
			\n• «Новичок»: 0\n• «Стажёр»: 1,000\n• «Опытный»: 3,000\n• «Профессионал»: 6,000\n• «Ветеран»: 10,000\n• «Эксперт»: 15,000\n• «Мастер»: 21,000\n• «Легенда»: 28,000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_reputation">
		<text>Репутация</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Репутация%c[default] даёт представление о том, как сталкер взаимодействует с другими сталкерами.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРепутация похожа на ранг, но отличается тем, что нелинейна - есть возможность как увеличения, так и уменьшения - и связана с Вашими взаимоотношениями с другими сталкерами, а не с активностью в игре.\n
			\nСамыми простыми способами повышения репутации являются: выполнение заданий, оказание первой помощи раненым и уничтожение врагов Вашей группировки. Простыми же способами потерять её будут провалы или отказы от заданий и убийство нейтральных или дружественных сталкеров.\n
			\nСледует отметить, что репутация является индивидуальной характеристикой. Не следует путать её с взаимоотношениями между группировками.\n
			\n%c[guide_green]Доступны девять категорий репутации%c[default]
			\n• «Хуже всех»: -2,000\n• «Ужасно»: -1,500\n• «Оч. плохо»: -1,000\n• «Плохо»: -500\n• «Безразлично»: 0\n• «Хорошо»: 500\n• «Оч. хорошо»: 1,000\n• «Отлично»: 1,500\n• «Великолепно»: 2,000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_story_mode">
		<text>Сюжетный режим</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_story_mode_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Тайна Зоны»%c[default] добавляет в игру нелинейную сюжетную линию, основанную на событиях S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ этом режиме активируется сюжетная линия «Тайна Зоны» и задачи на отключение Выжигателя Мозгов и Пси-установки на Янтаре.\n
			\nДля того, чтобы пройти эту историю, Вам нужно будет найти в Зоне Отчуждения ключевого персонажа, который, после непродолжительного диалога, поставит перед Вами несколько задач, которые Вы можете выполнять в любом порядке.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.\n
			\nДоступен только для следующих группировок:\n
			\n• «Чистое Небо»\n• «Долг»\n• «Учёные»\n• «Свобода»\n• «Одиночки»\n• «Наёмники»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_survival_mode">
		<text>Выживание</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_survival_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Выживание»%c[default] превращает Зону в охотничьи угодья, где Вы - жертва.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПри включении этого режима в Зоне появится огромное количество зомбированных сталкеров и мутантов, которые будут медленно, но неуклонно двигаться в Вашу сторону с намерением убить Вас.\n
			\nСпециально для этого режима в игру были добавлены новые виды зомби - окончательно деградировавшие, потерявшие человеческий облик и уже разучившиеся пользоваться любыми человеческими инструментами - в том числе и огнестрельным оружием.\n
			\nВ Зоне остались лишь немногие торговцы и отряды сталкеров. Другими словами, Вы должны выжить только с тем, что сможете найти сами.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
</string_table>