<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>Биографии</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
		<text>
			Владелец бара «100 Рентген» на заводе Росток.\n
			\nБлагодаря центральному расположению Ростка в наиболее оживлённых частях Зоны, он очень важный торговец - спасательный круг для сталкеров возвращающихся из вылазок или ещё только готовящихся в поход.\n
			\nПомимо управления баром - сдаёт в аренду номера, выплачивает награды и снабжает сталкеров оборудованием и работой.\n
			\nУважаем многими сталкерами, поскольку являлся одним из инициаторов открытия пути к центру Зоны.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_beard">
		<text>Борода</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_beard_text">
		<text>
			Скупщик артефактов и бармен на «Скадовске».\n
			\nВероятно, лидер местных одиночек на Затоне. Является одной из центральных фигур вблизи центра Зоны.\n
			\nПредлагает различную работы сталкерам, хотя, в основном, интересуется артефактами. Всегда готов протянуть руку помощи.\n
			\nЕго бар является одним из самых оживленных мест в Зоне и по популярности почти сравнился с баром «100 Рентген».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>Холод</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
		<text>
			Восстановил и возглавил группировку «Чистое Небо» после того, как она едва не погибла.\n
			\nБывший бармен, Холод возглавил группировку «Чистое Небо» после того, как большинство ключевых фигур клана либо погибли, либо пропали без вести.\n
			\nИзвестен среди своих товарищей, как весёлый и добродушный человек, а также любитель вульгарных шуток. Пришёл в Зону из-за того, что никак не мог найти своё место во внешнем мире.\n
			\nНет сомнений в том, что он принял правильное решение, восстановив свою группировку, которая теперь занимает важное место в Зоне.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_doctor">
		<text>Доктор</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
		<text>
			Является одним из немногих выживших членов группы Стрелка.\n
			\nСогласно популярной легенде, Доктор был один из первых сталкеров, достигших Исполнителя Желаний, и пожелавший лечить любое живое существо в Зоне.\n
			\nЕго желание было исполнено, и он получил дар исцеления, но утратил способность видеть различия между людьми и мутантами.\n
			\nЭто отрицает сам Доктор, говоря, что ни один из тех, кто достиг Исполнителя Желаний, никогда не возвращался живой.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_ivan_trodnik">
		<text>Иван Тропник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ivan_trodnik_text">
		<text>
			Бывший проводник, ныне медик «Чистого Неба».\n
			\nРанее возглавлявший проводников своей группировки в рейдах по неизведанным Болотам, Иван теперь проводит свои дни латая раненых.\n
			\nБыл вынужден заняться такой работой по необходимости, поскольку он был самым опытным медиком «Чистого Неба» после постигшей клан катастрофы.\n
			\nТеперь предаётся воспоминаниям о былых временах, о единственной радости своей жизни - исследованиях и обвиняет наёмника Шрама во всех своих бедах.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_librarian">
		<text>Наливайко</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
		<text>
			Как и гласит его имя - бармен группировки «Чистое Небо».\n
			\nПосле выброса, отрезавшего Болота от остальной Зоны, Наливайко оказался в ловушке без возможности выбраться.\n
			\nОказавшись перед лицом возможной смерти от рук бандитов или ещё чего похуже, он направился на юг и присоединился к «Чистому Небу», где позже заменил Холода в качестве бармена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_nimble">
		<text>Шустрый</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
		<text>
			Предприимчивый делец, продающий редкое оружие и снаряжение.\n
			\nНачав сталкерскую карьеру в качестве члена «Чистого Неба», а затем в качестве курьера для Сидоровича, он обзавёлся важными контактами, позволившими ему построить свой собственный бизнес.\n
			\nВ отличии от других торговцев, специализируется на продаже редкого снаряжения, которое очень трудно заполучить, и не знает заранее, что за товар попадёт ему в руки в следующий раз.\n
			\nПервоначально торговал на «Скадовске», но после возрождения группировки «Монолит» перебрался на Кордон, в окрестности бункера Сидоровича.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
		<text>Новиков</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
		<text>
			Механик. Также известен, как Серый - один из ветеранов «Чистого Неба».\n
			\nЧлен группировки с самых первых дней, Новиков характеризуется своими товарищами как истинный мастер своего дела. Холод утверждает, что он умеет делать оружие и боеприпасы из воздуха.\n
			\nПосле краха группировки короткое время работал по контракту в мобильной научной лаборатории на Юпитере, позднее, после получения известий о возрождении  «Чистого Неба», отправился обратно на Болота.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
		<text>Сидорович</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
		<text>
			Торгует в своём старом бункере около деревни новичков.\n
			\nНаслаждается репутацией довольно честного бизнесмена, который даёт вновь прибывшим возможность выжить, а обширные связи позволяют ему ввозить на территорию Зоны даже предметы роскоши.\n
			\nОднако многие считают его жадным и прижимистым. Те, кто пытается конкурировать с ним на его собственной территории, или просто рассердить его, часто становятся заказными объектами в контрактах на убийство.\n
			\nХороший или плохой, он продолжает играть важную роль и в экономике Зоны, и в жизни своей группировки, поскольку является отличным источником работы для тех, кто хочет быстро заработать.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_spore">
		<text>Дрозд</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
		<text>
			 Торговец «Чистого Неба» и друг Шустрого.\n
			\nКак и многие сталкеры до него, Дрозд пришел в Зону в поисках богатства и наладил неплохие каналы поставок товаров и информации.\n
			\nВскоре он встретил Шустрого и оба сразу поняли выгоду объединения своих усилий.\n
			\nИспользуя старые контакты Шустрого, Дрозд сделался торговцем «Чистого Неба», что позволило им обеспечить контрабандные маршруты через Болота и быстро стать процветающими дельцами.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_wolf">
		<text>Волк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
		<text>
			Неформальный глава деревни новичков.\n
			\nВидя свою задачу в защите деревни и сталкеров-новичков, которые живут там, от внешних угроз, Волк постоянно следит за обстановкой на Кордоне.\n
			\nОбмениваясь информацией с Сидоровичем, он часто нанимает отряды для устранения бандитов, мутантов и других угроз безопасности деревни.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
		<text>Фургон</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
		<text>
			Ремонтирует, в основном, снаряжение и оружие начинающих сталкеров.\n
			\nРаботает на базе нейтралов на старой ферме, расположенной примерно на полпути между разрушенным мостом на Кордоне и Свалкой. Фургон - умелый механик, его мастерство помогает освоится в Зоне начинающим сталкерам.
		</text>
	</string>
	
</string_table>