<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Мутанты</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
		<text>
			Слепые псы являются наиболее частыми представителями фауны Зоны.\n
			\nНесколько поколений собак жили и умерли в Зоне со времён второй катастрофы и каждое из них было в большей степени затронуто изменениями, чем предыдущее.\n
			\nМногочисленные быстрые мутации и эволюционная адаптация привели к усилению ранее слабо выраженных охотничьих способностей - за счет жизней тех, кто населял их среду обитания.\n
			\nЗрение и слух у многих из этих собак полностью утрачены, но они развили своего рода телепатическое видение, что позволяет им чувствовать свою добычу буквально через стену.\n
			\nКак и их волчьи предки, слепые собаки охотятся стаями и встреча с большой группой может быть опасна даже для хорошо вооружённых и опытных сталкеров.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>
			\nКровосос, как подсказывает название, - это питающийся кровью хищник.\n
			\nЯвляется полулегендарным существом, часто рассматривается сталкерами как символ опасностей и коварства Зоны.\n
			\nЭтот статус был достигнут благодаря относительной редкости этого вида мутанта и низких шансов на выживание у его жертв.\n
			\nТе, кто столкнулся с ним и выжил, чтобы рассказать об этом, описывают его, как высокого, сутулого гуманоида со многими щупальцами вместо рта.\n
			\nВозможно, наиболее необычным является их оптический камуфляж, который позволяет им временно стать почти невидимыми невооружённым глазом.\n
			\nКак правило, режим невидимости не длится долго и используется только при обнаружении добычи или для сокрытия своих передвижений.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>
			Кабаны являются обычными мутантами в Зоне.\n
			\nМенее затронутые физическими мутациями, кабаны в Зоне приобрели вкус к человеческой плоти и гораздо более острый интеллект.\n
			\nОни крупные животные, и их способность к выживанию и агрессия превосходит всех своих сородичей за пределами Зоны.\n
			\nМутагенные процессы сыграли значительную роль в формировании облика этих млекопитающих: они потеряли весь мех в некоторых местах и обросли жёсткой шерстью в других.\n
			\nОбычно они не нападают на противников, находящихся на большом расстоянии, а придерживаются своих стад из плотей и других кабанов.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>
			Коренастые, карликоподобные мутанты - обычные обитатели различных подземелий.\n
			\nЧеловекоподобные существа гипертрофированного телосложения, одетые в обрывки ветхой одежды и, вообще-то, боящиеся яркого света.\n
			\nСозданные в результате генетических экспериментов на преступниках по программе телекинетического развития человека, бюреры, естественно, обладают мощными телекинетическими способностями.\n
			\nУмение направлять удары энергии и манипулировать физическими объектами, в сочетании с их умом, делает борьбу с бюрерами очень трудной.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой, Телекинетическое (Электрическое, Пси, Огненное)\n• Здоровье: Крепкое\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Телекинез
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>Кот</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>
			Нынешние кошки в Зоне мутировали из местных диких котов.\n
			\nИзначально обычные домашние животные, под влиянием Зоны они изменились весьма необычно и стали очень опасными для людей.\n
			\nВ большинстве случаев коты живут в одиночестве или в небольших группах до трех особей в тихих, укромных местах - таких, как лесные чащи.\n
			\nЧасто, когда они нападают, один пытается отвлечь добычу в то время, как остальные - подкрашиеся сзади - пытаются поцарапать или укусить жертву, пока та не ослабеет от кровопотери.\n
			\nСами по себе коты довольно трусливы, долгое время преследует свою цель и не беспокоят её их до тех пор, пока не найдут хорошую возможность для нападения.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>
			Химеры - напоминают хищников семейства кошачьих и по размеру и виду напоминают взрослого льва.\n
			\nПочти совершенная машина для убийства. Будучи физически не самыми сильными, они компенсируют это своей чрезвычайной скоростью и агрессивностью.\n
			\nС дублирующими наборами органов и отсутствием центральной системы кровообращения химера может легко оправиться от сильных ран и массивной кровопотери.\n
			\nВторая голова расширяет поле зрения, задние ноги позволяют прыгать на огромные расстояния, а острые как бритва когти и зубы могут прорвать практически любой бронежилет.\n
			\nХимеры являются ночными существами - как правило, днём они отдыхают, но не исключена возможность и дневного нападения.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Крепкое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller">
		<text>Контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
		<text>
			Контролёры являются одними из наиболее опасных пси-мутантов в Зоне.\n
			\nВнешне похожий на человеческое существо с непропорционально увеличенной головой, контролёр способен непосредственно управлять действиями других живых существ.\n
			\nВ отличии от других пси-мутантов, контролёр не будет манипулировать физическими объектами, вместо этого он будет бороться с разумом - в самом прямом смысле - часто добираясь до врага через его мозг.\n
			\nАтаки контролёра с направленным пси-ударом вызывают серьёзное повреждение мозга его противника, а пассивное воздействие мутанта, в конечном итоге может привести к самоубийству или зомбированию.\n
			\nСчитается, что они могут атаковать только того, кого они могут видеть, поэтому, чтобы скрыть себя от прямого взгляда при борьбе с этим существом, хорошо использовать укрытия.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой, Пси-воздействие\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Пси-удар, Контроль разума
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_crow_text">
		<text>
			Вороны являются единственным видом птиц, выжившим в Зоне.\n
			\nДля того, чтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных аномалий, военные летчики используют сложные детекторы, но секрет того, как вороны безопасно перемещаются в небе Зоны остаётся загадкой.\n
			\nНичего не известно о том, что делает ворон в Зоне такими особенными или почему они остались почти полностью генетически нетронутыми, по сравнению с остальной частью местной дикой природы.\n
			\n• Тип нападения: Нет\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>
			Плоть - сильно мутировавшая свинья - один из относительно безвредных мутантов в Зоне.\n
			\nКак и многие другие живые существа после второй катастрофы, домашние свиньи в Зоне перенесли серьезные мутации, затрагивающие гены, ответственные за их метаболизм.\n
			\nВ конечном итоге, фенотип животного существенно изменился, их передние конечности превратились в клешни, которые плоть использует для выкапывания корней и разделывания падали, а их тела стали чрезвычайно раздутыми.\n
			\nОни, в основном, безвредны и, как правило, убегают от сталкеров при их приближении - если существо не подвергается нападению или не загнано в угол и ему некуда бежать.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>
			Изломы, по-видимому - бывшие люди с животным мышлением.\n
			\nВ отличии от других мутантов-гуманоидов, излом сохранил довольно знакомый внешний вид, чем-то похожий на горбатого старика в рваной одежде, несмотря на более чем двухметровый рост.\n
			\nОб этих существах не много известно. Считается, что они либо бывшие жители, которые незаконно проживали в этих местах до второй катастрофы, или подопытные в генетических экспериментах.\n
			\nГипертрофированные распухшие руки сгибают существо вниз и они же действуют в бою, как две булавы, способные легко сбить с ног взрослого мужчину.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik">
		<text>Карлик</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
		<text>
			Карлики - очень редкие, похожие на гномов мутанты, которые любят скрываться в уединённых убежищах.\n
			\nПока неясно, связаны ли они каким-то образом с бюрерами или нет, но между ними очень много схожих психических черт, что трудно объяснить простым совпадением.\n
			\nВ немногих сделанных наблюдениях, карлики кажутся привязанными к определенным местам или артефактам, как если бы им поручили нести за них ответственность и нападать на всех, кто подходит слишком близко.\n
			\nВряд ли что-нибудь ещё известно о них, так как большинство тех, кто сталкивался с существами непосредственно, часто находят мёртвыми или сошедшими с ума без заметных следов физических повреждений.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой, Телекинетическое (Электрическое, Пси, Огненное)\n• Здоровье: Крепкое\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Насылание фантомов, Пси-воздействие, Телекинез
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
		<text>
			Полтергейсты - странные, почти невидимые существа, населяющие глубинные районы Зоны.\n
			\nНекоторые сталкеры считают их сверхъестественными существами. Обычно обитают в старых, заброшенных зданиях.\n
			\nНичего не известно об их происхождении, хотя слухи утверждают, что они являются духами сталкеров, пострадавших от большой дозы излучения.\n
			\nИх таинственные появления и исчезновения, кажется, соответствуют легендам о привидениях, отсюда и название, так как они поднимают и бросают тяжёлые предметы в противников.\n
			\nК сожалению, вся информация о полтергейстах исходит из неясных и противоречивых историй сомнительной достоверности.\n
			\n• Тип нападения: Физическое\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Пси-воздействие, Телекинез
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>Псевдопёс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>
			Псевдособаки - часто встречающиеся собакоподобные мутанты.\n
			\nНесмотря на название, псевдособаки ведут свою родословную не от собак, а от волков, которые жили в лесах Зоны на момент второй катастрофы.\n
			\nСтрого говоря, в псевдопсах не так много и осталось от волка - их голова более округлая, с огромными, очень сильными челюстями, вооружёнными многочисленными огромными зубами.\n
			\nПсевдособак часто видят вместе со слепыми собаками, хотя они гораздо быстрее, сильнее и агрессивнее своих слепых родственников. Они также являются территориальными хищниками и не колеблясь нападают на незваных гостей.\n
			\nМощные мышцы и изменённый скелет позволяют двигаться с невероятной скоростью и делать огромные быстрые прыжки, что делает их гораздо более проворными, чем большинство других представителей семейства собачьих.\n
			\n\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Быстрота
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist">
		<text>Чёрный полтергейст</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist_text">
		<text>
			Чёрные полтергейсты являются редким подвидом полтергейста.\n
			\nДоподлинно ничего не известно об этих существах, так как они появились сравнительно недавно.\n
			\nПо виду напоминают скопление угольно-чёрных облаков, убивающее любого неудачника, которому не повезло забрести в их владения.\n
			\nНе привязанные к каким-либо конкретным местам обитания, они, как правило, появляются там, где ни кто о них и не подозревает.\n
			\nПри гибели разрываются в многочисленные, подобные исходному облаку образования, которые затем рассеиваются.\n
			\n• Тип нападения: Физическое\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Пси-воздействие
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
		<text>
			 Псевдогигант является одним из самых редких и самых грозных мутантов в Зоне.\n
			\nВ отличии от других человекоподобных мутантов, псевдогигант обладает невероятной силой и может выдержать огромное количество ранений.\n
			\nНепропорционально огромные конечности и невероятная физическая сила позволяют крушить всё и вся, находящееся рядом с ним. В состоянии создавать ударные сейсмические волны, которые расшвыривают близрасположенные объекты, просто хлопнув по земле своими огромными ногами.\n
			\nДемонстрируют ярко выраженное территориальное поведения: атакуют только в пределах собственной территории, а убегающих не преследуют слишком долго.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Очень крепкое\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Огромная сила
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>Пси-собака</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>
			Пси-собака - редкий подвид псевдособак, обладающий уникальными экстрасенсорными способностями.\n
			\nНаиболее отличительной чертой пси-собаки является её способность влиять на умы других существ, создавая иллюзию многочисленных живых образов самой себя.\n
			\nЭти образы отличаются от обычных фантомов пси-полей и некоторых других мутантов, так как выглядят более реальными и способны наносить повреждения.\n
			\nВизуально они почти неотличимы от псевдособак, если не считать полос серо-белого меха.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой, Пси-воздействие\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Быстрота, Насылание фантомов
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist">
		<text>Огненный полтергейст</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist_text">
		<text>
			Огненный полтергейст являются редким подвидом полтергейста, способным к пирокинезу.\n
			\nВыглядящие в виде марева, окружённого огненным свечением, они легко отличимы от обычного полтергейста. При смерти разрываются в месиво крови и огня.\n
			\nЕдинственный способ атаки - направленные столбы огня, напоминающие аномалию «жарка», которыми они пытается сжечь своих врагов, так как не обладает никаким телекинетическими способностями.\n
			\n• Тип нападения: Огненное\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Пси-воздействие
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>
			Крысы Зоны - потомки одноимённых четвероногих животных семейства грызунов.\n
			\nЧаще встречаются стаями и лишь в редких случаях поодиночке. Крысы являются постоянным спутником человека - если люди исчезнут, крысы вскоре заменят их.\n
			\nКрысы очень умные существа, и атакуют свою жертву с разных направлений, которая, будучи окружена со всех сторон, имеет очень мало шансов на спасение.\n
			\nКак правило, обитают в заброшенных местах, хорошо чуют опасности и избегают их.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>
			Снорками становятся ужасающе мутировавшие солдаты и сталкеры.\n
			\nПо-видимому, эти существа были когда-то людьми, так как они до сих пор носят рваные остатки одежды, хотя трудно себе представить, что за условия могут довести человека до такого состояния.\n
			\nСнорки ведут полностью животный образ жизни. Они передвигаются на четырех конечностях, подпрыгивая над землей и постоянно нюхая воздух, чтобы поймать запах пищи.\n
			\nОни охотятся умно и расчетливо, поджидая сталкеров в засаде, как делают многие хищные животные. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать добычу в клочья.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>
			Тушканы - маленькие, напоминающие грызунов существа, которые ловко передвигаются на двух задних лапах.\n
			\nСвоё название получили из-за способа передвижения, очень похожего на таковой у диких тушканчиков\n
			\nПредполагается, что произошли они от обученных и одомашненных крыс, над которыми перед второй катастрофой проводили опыты.\n
			\nЖивут, в основном, в разрушенных зданиях группами до десяти особей и питются всем, что они смогут поймать - будь то мутант и сталкер.\n
			\nКак и крысы, они очень умные существа и нападают на своих жертв со всех сторон. Несмотря на свой маленький рост, совместными усилиями они могут быстро растерзать крупную добычу.\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>
			Зомби - бывшие люди, сохранившие лишь остатки основных животных рефлексов.\n
			\nЭто не восставшие из могил мертвецы, как можно кажется из названия, а лишь телесные оболочки, бывшие когда-то людьми и утратившие собственную личность.\n
			\nЭти существа, потерявшие способность использовать даже простейшие инструменты и оружие, являются завершающим этапом деградации человека, попавшего под воздействие мощных пси-полей.\n
			\nКак результат, зомби напоминают медленные полутрупы, для которых есть только два эффективных стимула: пища и сон.\n
			\nВстретить этих мутантов можно лишь в игровом режиме «Выживание».\n
			\n• Тип нападения: Ближний бой\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
</string_table>