<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground">
		<text>Подземелья Агропрома</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Подземелья Агропрома%c[default] - сеть подземных тоннелей.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНеизвестно, с какой целью всё это было построено. Некоторые отсеки явно были предназначены для хозяйственных и складских нужд, другие носят отчетливо научный характер.\n
			\nВ настоящее время катакомбы заброшены и служат лишь для добывания артефактов из присутствующих в изобилии аномалий, а также в качестве охотничьих угодий бандитов и мутантов, которые охотятся на ничего не подозревающих сталкеров.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city">
		<text>Мёртвый Город</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Мёртвый Город%c[default], когда-то полный жизни, сейчас является не более, чем скоплением полуразрушенных зданий.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРаньше в городе жили те, кто не смог найти жильё в Лиманске или Припяти. Настоящее имя этого городка уже давно забыто.\n
			\nНынешнее прозвище, данное сталкерами, можно считать очень точным - особенно, если хотя бы раз побывать в этих местах.\n
			\nНесмотря на постоянные атаки бандитов и мутантов, наёмники создали здесь свою базу, тем самым обеспечив себе мощное присутствие в этом уголке Зоны.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital">
		<text>Заброшенный Госпиталь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Заброшенный%c[default] или %c[guide_blue]Лиманский Госпиталь%c[default] - большое и заброшенное здание, почти полностью ушедшее в землю.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНичего не известно об истории этой больницы, но можно предположить, что основными пациентами были жители близлежащего Лиманска.\n
			\nОдной из наиболее интересных особенностей является тот факт, что здание каким-то образом почти полностью ушло под землю и сильно разрушилось, хотя землетрясений в этой части мира, как правило, не бывает.\n
			\nЭто также единственный крупный район в пределах Зоны, где отсутствуют радиационный фон и аномальная активность. И одновременно -  один из самых опасных из-за присутствия группировки «Монолит».
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground">
		<text>Путепровод «Припять-1»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Путепровод «Припять-1»%c[default] - также известный, как %c[guide_blue]Подземелья Припяти%c[default] или %c[guide_blue]Подземелья Юпитера%c[default] - представляет собой сеть туннелей, которые проходят глубоко под поверхностью недалеко от самого центра Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЭти сокрытые от посторонних глаз туннели ранее использовались для скрытного перемещения каких-то грузов, о чём свидетельствуют многочисленные ржавеющие транспортные средства. После второй катастрофы они были заброшены и заполнены ядовитыми газами.\n
			\nПосле того, как группе сталкеров удалось открыть туннели со стороны завода «Юпитер», время и естественная вентиляция и сделали их безопасными.\n
			\nКонечно, «безопасный» - весьма относительный термин в Зоне. Тот, кто отважился спуститься в Путепровод, неизбежно должен быть готов к встрече с неисчислимыми рядами снорков и зомбированных сталкеров.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery">
		<text>Кладбище Техники</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кладбище Техники%c[default] - расположенная в районе %c[guide_blue]Рассохи%c[default] гигантская свалка облучённой техники.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВо время ликвидации последствий катастрофы 1986 года, многие машины работали в непосредственной близости от реактора и, в основном, использовались для перевозки высокоактивных материалов.\n
			\nБольшая часть их была на тот момент в рабочем состоянии, но не было никакого практического способа провести дезактивацию, остальные вышли из строя из-за суровых условий эксплуатации и были просто брошены здесь.\n
			\nПосле возникновения Зоны, область стала ареной постоянных стычек «Свободы» и «Долга», а также солдат и бандитов, которые время от времени вламываются сюда с востока и юга.\n
			\nНесмотря на кажущуюся заброшенность, эти места часто посещается вольными сталкерами и членами других группировок.
		</text>
	</string>
	
</string_table>